建制派被問一旦被制裁 會否擔心影響在美家人 葉劉李慧琼吳秋北張宇人等避答

美國財政部公布制裁行政長官林鄭月娥及其餘 10 名中港官員。行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀早前在林鄭月娥 Facebook 留言「Carrie 支持你」之後，今日（9日）再於記者會，直斥美國制裁為「橫蠻無理」，又指有關制裁只會凍結資產，對有關官員的實質影響不大。

42 個建制派團體今日舉行聯合記者會，表示支持政府押後立法會選舉。出席者之一的葉劉淑儀在記者會回應制裁時表示，香港已經淪為中美貿易戰的棋子，雖然美國點名制裁 7 位官員及 4 位內地的官員，但對個人的制裁「只是凍結資產和不批簽證到美國」，又指出同事說過在美國沒有資產，也不是特別嚮往去美國，所以實質影響不大。她重申，香港執行國安法天經地義，批評美國粗暴干預香港內政。

記者追問建制派人士會否擔心，假若受制裁，在美家人或會受影響；建制派「班長」廖長江表示問題與記者會無關，又指葉劉淑儀已經問過故不再回答，其他在場的建制派人士也拒絕回答，當中包括葉劉淑儀、民建聯主席李慧琼、工聯會會長吳秋北、自由黨主席張宇人、經民聯主席盧偉國等。

美國財政部周五宣布制裁 11 名中港官員，名單包括林鄭月娥、鄭若驊、李家超、鄧炳強等，根據文件，其直屬家屬也會因制裁而令簽證受影響。林鄭月娥幼子林約希，及葉劉淑儀的女兒葉榮欣均在美國留學及工作多年，據《傳真社》報導，林約希日前向室友表示「家有急事」而緊急回港。

因為一定會

家有急事

屌你，使乜咁驚呀

行政會議一定中梗

成班答都唔答
好心國安法佢地啦
根本唔係真心愛國
重要時刻一定出賣習大大

親美大家庭

禍必及妻兒

凍結資產只其一，你將來借做生意買樓，你搵邊間做？七頭

打手CAP水CAP到咁爽吖嗱

會心一擊

我愛中國, 我講下啫

家有急事2020

但對個人的制裁「只是凍結資產和不批簽證到美國」，又指出同事說過在美國沒有資產，也不是特別嚮往去美國，所以實質影響不大。

懷疑係template黎
自己呃自己 大話講夠一百次就成真？

成日話自己愛国又住美國?
係咪勾結外國勢力?

下一波一定有佢地份

資產都係美國

唔答即係有美國資產囉
冇一定大大聲話冇

Penta Kill

有冇片，想睇下佢哋唔敢答個傻閪樣

反美是工作
居美是生活

成班肯定一路諗住美國制裁得個講字

支那班傻鳩一直以黎都係睇死美國唔敢做野

佢哋點會口硬？
寄錢去美國囉！
$100upper limit

自己制自己！

琼子，之前成班保安狗護住坐個主席位好唔好坐

咁愛国都唔敢答，拉得

笠水

成班笠水objects

點解避答呀
唔夠愛國喎

真係唔見棺材唔流眼淚
驚啦咩
成班冚家產返大灣區啦

開心樂園餐都冇得食

驚了

葉劉既理解膚淺

不過咁先好

講就凶狠

返黎大灣區啦，最安全就係呢度

等被制裁應該會答 : 絕望同憤怒

另外幾條友唔出奇
吳秋北呢件土共都有屋企人響美國？

佢地呢d有名有姓既係中硬

葉瀏個女係咩公司做

都唔戰狼 正一冚家剷

葉劉表現出咩叫雪中送屎

佢地一定唔會驚嫁！！！

制裁會令人更愛國

消滅奶共狗

註銷緊護照，等陣啦

Btw，係註銷緊香港護照同回鄉證

以前啲賀歲片名

答唔答到死

正一兩頭蛇

說好的限眾令?保皇黨犯法?

賭大頭片賭美帝唔會出力，咪賭中左囉求仁得仁呀

好出奇呀？美國支那移民講緊2-3M人

鬼

上撚到飛機咩

沒有一個是蘑菇的

葉劉、李慧琼之前好寸架喎！

呃藍絲就得
唔好話自己,心水清D都知道共產黨信唔過，連共產黨員都放資產係資本主義社會

是咪安插家人在美做間諜？

如果唔係 點撚解唔返祖國貢獻造福人民

我鄙視你班狗奴才

送仔女去外國. 避免極權禍害自己屋企人.
好笑既係. 以為放晒屋企人去外國, 喺自己國家做乜衰嘢都唔怕. 點知而家就俾人制裁你全家

愛國不用怕
唔講係未直係你唔愛國

之前D人唔係牙刷刷架咩？

等多段時間睇定D先，唔好嘈，走佬唔洗你地教

講咗好多次，佢哋個人會點無咩所謂
最緊要係唔畀佢哋仔女出國
一齊享受大灣區榮譽

記者好心俾 d 力啦
做咩唔追問
係咪反美是工作，留美是生活？
叫一班日日罵美國嘅廢老藍絲情何以堪
以佢地嘅公職頭銜
呢 d 問題邊有得佢地迴避

想食兩家茶飯
收皮

如果唔驚一定打鑼打鼓話支持國家唔怕打壓

淫賤聯班死賤種一定要有份

葉劉李慧琼吳秋北張宇人等避答

夠膽就制裁全家 死美國佬

Welcome back to China

最新潮語

因為問得都知到班保皇派口上愛國實際美國

買家敢唔敢買，買咗可能自己都被美國制裁

黃百嗚家有急事

其實 唔洗怕美國制裁
你要記住 背後仲有偉大既中國支持你
仲可以返大灣區

其實若夠銀両過世佢地去美國尋求政治庇護咁洗底得唔得呢？

推 又話<我真係好撚鐘意香港>國際線燒得咁猛要人.有手足24hr twitter方便大家,好簡單入去like&推就多一杯火水 - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

比人講中

轉咗風向啦，要winwin呀⋯⋯

兩面不是人

A

佢哋應該係覺得佢哋祖國好強大，美國唔敢反面

唔答者係唔愛国啦， 拖出去斬

吳秋北香港頭號共狗都唔夠膽答

比中共夾返黎咪有事囉

呢班人真係擁有高尚情操

美國人權法只影響極少數人

個撚個驚到